- Completo Clase8.WP.fst - Falta WP para move_x_y

Clase8.WP.fst
@@ -70,6 +70,15 @@ type runsto : (s0:state) -> (p:stmt) -> (s1:state) -> Type u#1 =
     squash (eval_expr s c =!= 0) ->
     runsto s (While inv c b) s
 
+let override_cond (c:cond) (x:var) (e:expr) : cond = 
+  fun st -> c (override st x (eval_expr st e))
+
+let cond_expr_t (c:cond) (e:expr) : cond =
+  fun s -> c s /\ eval_expr s e == 0
+
+let cond_expr_f (c:cond) (e:expr) : cond =
+  fun s -> c s /\ eval_expr s e =!= 0
+
 noeq
 type hoare : (pre:cond) -> (p:stmt) -> (post:cond) -> Type u#1 =
   | H_Skip : pre:cond -> hoare pre Skip pre
@@ -80,14 +89,22 @@ type hoare : (pre:cond) -> (p:stmt) -> (post:cond) -> Type u#1 =
     hoare mid q post ->
     hoare pre (Seq p q) post
 
-  // | H_If :
-  // | H_Assign :
+  | H_If :
+    #c:expr -> #t:stmt -> #e:stmt ->
+    #pre:cond -> #post:cond ->
+    hoare (cond_expr_t pre c) t post -> hoare (cond_expr_f pre c) e post ->
+    hoare pre (IfZ c t e) post
+  
+  | H_Assign :
+    #x:var -> #e:expr ->
+    #post:cond ->
+    hoare (override_cond post x e) (Assign x e) post
 
   | H_While :
     #inv':cond -> #c:expr -> #b:stmt ->
     inv:cond ->
-    hoare (fun s -> inv s /\ eval_expr s c == 0) b inv ->
-    hoare inv (While inv' c b) (fun s -> inv s /\ eval_expr s c =!= 0)
+    hoare (cond_expr_t inv c) b inv ->
+    hoare inv (While inv' c b) (cond_expr_f inv c)
 
   | H_Weaken :
     #pre:cond -> #p:stmt -> #post:cond ->
@@ -115,12 +132,47 @@ type hoare : (pre:cond) -> (p:stmt) -> (post:cond) -> Type u#1 =
 let r_while (#inv:cond) (#c:expr) (#b:stmt) (#s #s' : state)
             (pf : runsto s (IfZ c (Seq b (While inv c b)) Skip) s')
   : runsto s (While inv c b) s'
-= admit()
+= if eval_expr s c = 0
+  then let R_IfZ_True (R_Seq s1 s2) () = pf in
+    R_While_True s1 () s2
+  else R_While_False ()
 
-let hoare_ok (p:stmt) (pre:cond) (post:cond) (s0 s1 : state) (e_pf : runsto s0 p s1) (pf : hoare pre p post)
+let rec hoare_ok (p:stmt) (pre:cond) (post:cond) (s0 s1 : state) (e_pf : runsto s0 p s1) (pf : hoare pre p post)
   : Lemma (requires pre s0)
           (ensures  post s1)
-= admit()
+= match pf with
+  | H_Skip _ -> ()
+
+  | H_Assign -> ()
+
+  | H_Seq #p #q #_ #mid #_ h1 h2 ->
+    let R_Seq #_ #_ #_ #t #_ r1 r2 = e_pf in
+    hoare_ok p pre mid s0 t r1 h1;
+    hoare_ok q mid post t s1 r2 h2
+
+  | H_While #_ #c #b _ h1 ->
+    if eval_expr s0 c = 0 then (
+      let R_While_True #_ #_ #_ #_ #s' #s'' r1 _ r2 = e_pf in
+      hoare_ok b (cond_expr_t pre c) pre s0 s' r1 h1;
+      hoare_ok p pre (cond_expr_f pre c) s' s'' r2 pf
+    )
+    else ()
+  
+  | H_If #c #t #e #_ #_ h1 h2 ->
+    if eval_expr s0 c = 0 then (
+      let R_IfZ_True #_ #_ #_ #_ #_ r1 _ = e_pf in
+      hoare_ok t (cond_expr_t pre c) post s0 s1 r1 h1
+    )
+    else (
+      let R_IfZ_False #_ #_ #_ #_ #_ r1 _ = e_pf in
+      hoare_ok e (cond_expr_f pre c) post s0 s1 r1 h2
+    )
+  
+  | H_Weaken #pre' #_ #post' _ _ h1 _ _ ->
+    hoare_ok p pre' post' s0 s1 e_pf h1
+  
+  | H_Pure #_ #_ #post' _ h1 ->
+    hoare_ok p pre post' s0 s1 e_pf h1
 
 type wp = cond -> cond
 
@@ -139,10 +191,14 @@ let hoare_weaken_post (pre:cond) (p:stmt) (post post' : cond)
 (* Cómputo de WPs *)
 
 let assign_wp (x:var) (e:expr) : wp =
-  admit()
+  fun post -> override_cond post x e
+
+let seq_wp (wp_p wp_q : wp) : wp =
+  fun post -> (wp_p (wp_q post))
 
 let ite_wp (c:expr) (wp_t wp_e : wp) : wp =
-  admit()
+  fun post s ->
+    (eval_expr s c == 0 ==> wp_t post s) /\ (eval_expr s c =!= 0 ==> wp_e post s)
 
 let while_wp (inv:cond) (c:expr) (wp_b:wp) : wp =
   fun post s ->
@@ -152,9 +208,9 @@ let while_wp (inv:cond) (c:expr) (wp_b:wp) : wp =
 
 let rec cwp (p:stmt) : wp =
   match p with
+  | Skip -> id
   | Assign x e -> assign_wp x e
-  | Skip -> admit()
-  | Seq p q -> admit()
+  | Seq p q -> seq_wp (cwp p) (cwp q)
   | IfZ c t e -> ite_wp c (cwp t) (cwp e)
   | While inv c b -> while_wp inv c (cwp b)
 
@@ -195,13 +251,28 @@ let rec cwp_ok (p:stmt) (post : cond)
         H_Weaken _ _ pf0 () ()
       in
       pf1
-    | _ -> admit()
+    | Skip -> H_Skip post
+    | Assign x e -> H_Assign #x #e #post
+    | Seq st1 st2 ->
+      let wp_q = cwp st2 in
+      let h2 = cwp_ok st2 post in
+      let h1 = cwp_ok st1 (wp_q post) in
+      H_Seq h1 h2
+    | IfZ c t e ->
+      let wp_t = cwp t in
+      let wp_e = cwp e in
+      let h1: hoare (cwp t post) t post = cwp_ok t post in
+      let h2: hoare (cwp e post) e post = cwp_ok e post in
+      let pre:wp = ite_wp c wp_t wp_e in
+      let h1' = hoare_strengthen_pre (wp_t post) (cond_expr_t (pre post) c) t post () h1 in
+      let h2' = hoare_strengthen_pre (wp_e post) (cond_expr_f (pre post) c) e post () h2 in
+      H_If #c #t #e #_ #post h1' h2'
 
 (* Agregar 1 a x. *)
 let add1 =
   Assign "x" (Plus (Var "x") (Const 1))
 let wp_add1 : wp = cwp add1
-//let _ = assert (forall s. s "x" = 10 <==> wp_add1 (fun s -> s "x" = 11) s)
+let _ = assert (forall s. s "x" = 10 <==> wp_add1 (fun s -> s "x" = 11) s)
 (* DESCOMENTAR *)
 (* Arriba garantizamos que la WP para x=11 es x=10. Debería andar luego de completar
 definiciones. *)
@@ -211,8 +282,9 @@ let add2 =
   Assign "y" (Plus (Var "x") (Const 1)) `Seq`
   Assign "x" (Plus (Var "y") (Const 1))
 let wp_add2 : wp = cwp add2
-// let _ = assert (forall s. ?????????? <==> wp_add2 (fun s -> s "x" = 12) s)
+let _ = assert (forall s. s "x" = 10 <==> wp_add2 (fun s -> s "x" = 12) s)
 (* Encontrar la WP para la postcondición x=12. ¿Qué pasa con y? *)
+// Depende del valor que tiene x
 
 (* Intercambiando dos variables via una tercera. *)
 let swap : stmt =
@@ -222,13 +294,20 @@ let swap : stmt =
 let wp_swap : wp = cwp swap
 (* Demuestre que el programa intercambia x e y, demostrando un teorema sobre
 la WP *paramétrico* sobre x e y. *)
-// let _ = assert (forall s x0 y0.  ????????   ==> wp_swap (fun s -> s "x" = y0 /\ s "y" = x0) s)
+let _ = assert (forall s x0 y0. s "x" = x0 /\ s "y" = y0 ==> wp_swap (fun s -> s "x" = y0 /\ s "y" = x0) s)
 
 (* Opcional: escriba el programa siguiente
      x = x + y;
      y = x - y;
      x = x - y;
   y demuestra que también intercambia los valores de x e y. *)
+
+let swap2 : stmt =
+  Assign "x" (Plus (Var "x") (Var "y")) `Seq`
+  Assign "y" (Minus (Var "x") (Var "y")) `Seq`
+  Assign "x" (Minus (Var "x") (Var "y"))
+let wp_swap2 : wp = cwp swap2
+let _ = assert (forall s x0 y0. s "x" = x0 /\ s "y" = y0 ==> wp_swap2 (fun s -> s "x" = y0 /\ s "y" = x0) s)
 
 (* Mover x a y. *)
 
@@ -238,13 +317,13 @@ let move_x_y : stmt =
        y := y + 1 *)
   Assign "y" (Const 0) `Seq`
   While 
-    (admit()) // invariante
+    (fun s -> s "y" >= 0) // invariante
     (Lt (Var "y") (Var "x"))
     (Assign "y" (Plus (Var "y") (Const 1)))
 let wp_move_x_y : wp = cwp move_x_y
 let pre_move = wp_move_x_y (fun s -> s "x" == s "y")
 (* Encuentre la WP para la postcondición x=y. *)
-// let _ = assert (forall s. ?????????? <==> pre_move s)
+//let _ = assert (forall s. s "x" >= 0 <==> pre_move s)
 
 // let move_x_y_ok :
 //   hoare (fun s -> s "x" >= 0) move_x_y (fun s -> s "y" = s "x")
@@ -253,7 +332,7 @@ let pre_move = wp_move_x_y (fun s -> s "x" == s "y")
 cada uno de los programas anteriores. Descomentar, debería andar. *)
 
 (* Cuenta regresiva. Encuentre la WP para la postcondición x=0. ¿Cuál invariante debe usar? *)
-let countdown_inv : cond = admit()
+let countdown_inv : cond = fun s -> s "x" >= 0
 let countdown : stmt =
   While
     countdown_inv
@@ -261,7 +340,22 @@ let countdown : stmt =
     (Assign "x" (Plus (Var "x") (Const (-1))))
 let wp_countdown : wp = cwp countdown
 let pre_countdown = wp_countdown (fun s -> s "x" == 0)
-let monotonia (p:stmt) (q1 q2 : cond)
+
+let _ = assert (forall s. s "x" >= 0 <==> pre_countdown s)
+
+
+let rec monotonia (p:stmt) (q1 q2 : cond)
   : Lemma (requires forall s. q1 s ==> q2 s)
           (ensures forall s. cwp p q1 s ==> cwp p q2 s)
-  = admit()
+  = 
+  match p with
+  | Skip -> ()
+  | Assign x e -> ()
+  | Seq s1 s2 ->
+    monotonia s2 q1 q2;
+    monotonia s1 (cwp s2 q1) (cwp s2 q2)
+  | IfZ c t e ->
+    monotonia t q1 q2;
+    monotonia e q1 q2
+  | While inv c b ->
+    monotonia b q1 q2
